美譴責「不正當使用致命武力」 , 英對港暴力升級「深感不安」

【新增美國官員評論】 香港周一先後發生警員向手無寸鐵示威者開槍，以及馬鞍山追罵示威者男子遭淋易燃液體焚燒事件，備受國際關注。[b]美國政府一名高官譴責「不正當使用致命武力」情況，英國外交部則對香港示威者與警方的暴力衝突升級「深感不安」[/b]。

特朗普政府一位不願透露姓名的高官表示，香港警察和市民皆有責任令局勢降溫，避免暴力對抗。

英國外交部發言人則對持續發生的暴力事件以及示威者與警察衝突升級深表關注，呼籲示威者避免使用暴力，警方亦不應作不合比例的回應，各方須通過對話尋找出路。

較早時，英國首相府呼籲各方冷靜克制，首相約翰遜支持和平示威權利，認為「政治對話是唯一出路，我們希望香港當局能夠定出化解緊張局勢的方法」。

路透社／法新社

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨

Apple Daily

1/10

問題係林奠冇好好珍惜過我地和平示威嘅時候

2/10

3/10

4:10

晒氣啦呢班外國官員，始終商場上同政治上沒有永遠既敵人，班友即使今日話要打倒大陸聽日咪又係同大陸做生意。

我地始終都係要靠自己。
香港人，反抗！

當警察衝到嚟就捉到你個時，試下唔好背住走，以下為示範

美國佬 問心啦
如果同樣事情發生係美國 各state national guard已經進軍緊Washington DC啦

我唔介意支那人話香港人暴力(因為佢地自己係大陸連撚都可以幫習種含)
但美國人話香港人暴力 有資格咩

美國人得個講，法案幾時過啊？2047？

你冇義務幫我地，但如果唔係幫手就唔好指指點點

5/10

如果同樣嘅事發生係外國
個政府一早收咗皮啦
香港人太廢，太和平啦唉

如果發生係美國. 和平示威 總統早就落左台唔會發生之後既事

你殺左人仲想和平？

作壁上觀

垃圾英國佬

屌你老母用個腦諗下野得唔得呀

6/10

起底 -> 完全封鎖

型到

同意，外國班友 係基於對佢地自身既利益而支持，佢地都要為佢地既選民做野。所以根本幫唔幫香港係睇啲法案過咗達5達到政治目的，有的話你玩核彈都照過。
自己屋企自己救!
曱甴平黎支持你

英國🇬🇧🇬🇧🇬🇧

請前線盡量克制,才能突顯警暴,另請去信美國國會盡快通過人權法,聯合國人權事務委員會,上告海牙國際法庭,爭取國際關注,事不宜遲